\abstract{РЕФЕРАТ}

Объем работы равен \formbytotal{lastpage}{страниц}{е}{ам}{ам}. Работа содержит \formbytotal{figurecnt}{иллюстраци}{ю}{и}{й}, \formbytotal{tablecnt}{таблиц}{у}{ы}{}, \arabic{bibcount} библиографических источников и \formbytotal{числоПлакатов}{лист}{}{а}{ов} графического материала. Количество приложений – 2. Графический материал представлен в приложении А. Фрагменты исходного кода представлены в приложении Б.

Перечень ключевых слов: игра, плтаформер, игровой движок, SDL2, уровень, спрайт, изображение, графика, персонаж, череп, лестница, платформа, верёвка, Montezuma’s Revenge, классы, наследование, библиотека, модуль, метод, состояние, пользователь, игрок.

Объектом разработки является игра Montezuma’s Revenge, представляющая классический платформер, вдохновленный аркадными играми прошлых десятилетий.

Целью проекта является создание увлекательного игрового опыта для игроков, олицетворяющего дух ретро-игр и привлекающего новых поклонников.

В процессе разработки игры был создан игровой движок  и были реализованы основные игровые элементы, такие как уровни с различными локациями, персонаж, препятствия, а также атмосфера, соответствующая стилистике игры.

При разработке использовалась библиотека SDL2 для создание игрового движка.

Разработанная игра успешно прошла этапы тестирования и готова предоставить увлекательный опыт для игроков.

\selectlanguage{english}
\abstract{ABSTRACT}
  
The volume of work is \formbytotal{lastpage}{page}{}{s}{s}. The work contains \formbytotal{figurecnt}{illustration}{}{s}{s}, \formbytotal{tablecnt}{table}{}{s}{s}, \arabic{bibcount} bibliographic sources and \formbytotal{числоПлакатов}{sheet}{}{s}{s} of graphic material. The number of applications is 2. The graphic material is presented in annex A. The layout of the site, including the connection of components, is presented in annex B.

List of keywords: game, platformer, game engine, SDL2, level, sprite, image, graphics, character, skull, ladder, platform, rope, Montezuma’s Revenge, classes, inheritance, library, module, method, state, user, player.

The development project is Montezuma's Revenge, a classic platformer inspired by arcade games of past decades.

The goal of the project is to create a fun gaming experience for players that embodies the spirit of retro gaming and attracts new fans.

During the development of the game, a game engine was created and the main game elements were implemented, such as levels with different locations, characters, obstacles, as well as an atmosphere corresponding to the style of the game.

During development, the SDL2 library was used to create a game engine.

The developed game has successfully passed the testing stages and is ready to provide an exciting experience for players.
\selectlanguage{russian}
